市民「解放」干諾道中

大批市民在海富中心外集結與警方對峙，要求開路。

【本報訊】海富中心是前往政府總部的最近位置，數以千計從港鐵金鐘站出來的市民因為警方封鎖往政總天橋，在海富中心外集結，中午過後增加至超過一萬人，多次與防線外近百名警員推撞，有示威者指看到有便衣打人，也有男示威者投訴被警員搣下體而盛怒。雙方一直克制，要求警方開路，處於對峙局面超過兩小時。

自覺開出一條行車線
直至近4時，現場有傳有示威者突破演藝學院警方防線，海富中心的示威者一哄而起，向前方推撞，數名警員不適，其間警方未有噴射胡椒噴霧。之後有一批示威者突然魚貫沿干諾道中東行線，前往政府總部，由於連接海富與政府總部的行人天橋有人企圖跳橋，因此東行線車輛早被截住，有人於是越過中線，走到干諾道中西行線，呼籲海富中心外的示威者出來。
現場警方見大勢已去，未有再強行阻擋，而防線一直未有嚴守，開始有人出來，約4時20分全面衝開警方防線，警員避開站在一邊。示威者爬過干諾道中圍欄，正式「解放」整條干諾道中。
數以萬計示威者湧到干諾道中，其間自覺地開出一條行車線，讓滯留汽車駛走，只留下一架巴士沒有開走。

期待手持午餐肉就可以有西屌的日子